見到咁多人討論取消信用卡嘅課題

我想同各位分享下信用卡係銀行生意入邊嘅角色。首先我要簡單解釋下銀行盤數係點嘅:

Asset = Liability + Capital

係銀行既世界, Asset 就係借咗出去既錢, 即係樓按車會商業貸款信用卡P-Loan...etc; Liability 就係借人地既錢傳統上就係存款, 即係你擺係銀行既錢; Capital 就係所謂既股本。而股本要再細分兩部分 1. 以前做生意賺咗既錢 2. 股東們既股本. 今時今日大多銀行都上市所以 2. 既比重係好細

一般嚟講銀行多咗生意 (多咗借錢俾人) 以下其中一樣會發生:

Case 1:
Asset (increase) = Liability (Need to increase) + Capital (Flat)

Case 2:
Asset (increase) = Liability (Flat) + Capital (need to increase)

即係話生意多咗就需多 d 存款或多 d 股本

咁信用卡有既 limit 而又無用既數點計? 假設張卡 limit 10000, 而你又用咗 1000, 咁即係 Liability + Capital 要 1000; 而銀行係受監管既, 所以而家 Capital 要 10% 以上即係 100。 千祈唔好睇少呢 100, 早幾年銀行要供股都係因為 Capital 不足

而咁又係咪代表張卡唔用就唔會影響 Capital 呢?

唔係! 因為 Basel 有個概念叫 Exposure 即係要為 limit 撥備, 即係一部份 Capital 係唔可以用係其他借貸, 一定要為已批出既 limit 做 reserve

所以越多卡開咗唔用 (無 balance) 係最傷, 所以銀行會用盡一切方法令你用盡條 limit。 近年最流行就係做 card loan, 即係打嚟叫你用信用卡條 limit 借現金

所以呢銀行生意角度派咗卡唔用而又無人存款係銀行真係好傷㗎, 為咗人地生計著想千祈唔好開卡唔用呀

我之前都有講過, 叫人cut戶口還戶口, 唔好cut啲免年費既信用卡, 擺喺度唔用就得

其實 capital efficiency 對銀行嚟講係好重要。當然一張半張卡就未必可以影響到，不過如果成半個 business 都係咁就...

咁卡數即找 定last day 找好D?

即刻打去叫佢加額先

pish

自己決定啦, 每個去到某一個位就唔會再批額, 亂咁嚟既會影埋自己正常用

每個人